港人去與留》香港影劇大亨向華強想投資移民台灣

投資移民的選擇通常是有兩股力量：一是推力，一是拉力。推力較容易理解，就是去年香港反送中運動到今年《港區國安法》上路，對香港整體經濟社會環境的衝擊，讓香港民眾對未來經濟前景失去信心，擔心資金在香港或港人身分的保障有限，所以選擇資金出走。

至於拉力，為何向華強夫婦會選擇台灣？除了向華強家族與台灣的淵源很深之外，台灣有什麼誘因足夠大到讓香港富豪移民呢？這還是未解之謎，一般推測是向家要分散資金風險，有可能是加拿大、英國和澳洲等其他國家都移民不成，於是退而求其次選擇台灣。

根據現階段投資移民來台的規定，原本申請人必須在台灣投資600萬新台幣（約155萬港幣），投資業務滿一年便可申請中華民國護照。但由於很多人拿到護照後就馬上把公司關閉，所以自今年3月5日起，台灣政府修改規定，拉高門檻，申請人除了必須在台灣投資600萬新台幣，每年還必須最少聘請兩名在台灣的員工，投資業務的年期由1年增至3年，否則政府有權沒收已批出的護照。

但向華強夫婦投資移民來台，卻會讓台灣政府感到左右為難，主要有兩個因素：

一、向華強家族與香港新義安幫派的關係。

二、向太陳嵐近來高調支持北京當局愛國主義路線，批評香港反送中運動的言論。

別讓爱蝈新技安跑了

應該fake news ，佢老婆本身台灣人，老公可以依親入籍，使鬼投資移民，除非佢老婆已放棄台灣國籍

Agger

佢5毛嚟架 重未block?